% Encoding: UTF-8

@Article{pdna_key,
  author   = {Préparé par le gouvernement de la République d’Haïti},
  title    = {Haïti: Résumé du PDNA du tremblement de terre, Evaluation sectorielle des dommages, des pertes et des besoins},
  year     = {2010},
  date     = {2010},
  language = {french},
}

@Article{bme_key,
  author  = {Bureau des Mines et de l'Energie (BME), Unité Technique de Sismologie (UTS)},
  title   = {Bulletin sismique trimestriel 001},
  journal = {Janvier à mars 2015},
  year    = {2015},
  date    = {2015-03},
}

@Book{jens_key,
  author = {Jens Havskov, Institute of Solid Earth Physics University of Bergen Norway and Gerardo Alguacil Instituto Andaluz de Geofisica University of Granada Spain.},
  title  = {Instrumentation in Earthquake Seismology},
  year   = {2010},
  date   = {2010},
  editor = {Springer},
}

@Book{eystein_key,
  author = {Eystein S. Husebye},
  title  = {Earthquake Monitoring and Seismic Hazard Mitigation in Balkan Countries},
  year   = {2008},
  date   = {2008},
  editor = {Springer},
}

@Article{japon_key,
  author = {Journal of Japan Association for Earthquake Engineering, Vol. 4, No. 3},
  title  = {STRONG-MOTION SEISMOGRAPH NETWORK OPERATED BY NIED: K-NET AND KiK-net},
  year   = {2004},
  date   = {2004},
}

@WWW{sgbd_key,
  author = {fadace},
  editor = {https://www.developpez.com/},
  title  = {Quel SGBD choisir ?},
  year   = {2016},
  date   = {2016},
  url    = {http://fadace.developpez.com/sgbdcmp/},
}

@Book{soutou_key,
  author  = {Christian Soutou},
  title   = {UML 2 pour les bases de données .},
  year    = {2012},
  date    = {2012},
  editor  = {ÉDITIONS EYROLLES},
  edition = {2iem Edition},
}

@Manual{guralp_key,
  author = {Guralp, CMG-3T, Operator's guide},
  title  = {Document No. MAN-030-0001},
  year   = {2015},
  date   = {2015-07},
}

@Book{bjarne_key,
  author    = {Bjarne Stroustrup},
  title     = {The C++ Programming Language},
  year      = {2013},
  date      = {2013},
  edition   = {4th Edition},
  publisher = {Addison-Wesley Professional},
}

@Book{scott14_key,
  author    = {Scott Meyers},
  title     = {Effective Modern C++},
  year      = {2014},
  date      = {2014-12},
  editor    = {Rachel Roumeliotis},
  edition   = {First Edition},
  publisher = {O’Reilly},
}

@Book{nstl_key,
  author    = {Nicolai M. Josuttis},
  title     = {The C++ Standard Library},
  year      = {2012},
  date      = {2012},
  subtitle  = {A Tutorial and Reference},
  edition   = {Second Edition},
  publisher = {Pearson Education, Inc},
}

@Book{qt4_key,
  author    = {Jasmin Blanchette et Mark Summerfield},
  title     = {Qt4 C++, Programmation d'interface GUI},
  year      = {2006},
  date      = {2006},
  publisher = {CampusPress},
}

@Article{preptit_key,
  author = {Claude Prépetit, ingénieur, Conseiller Technique au Bureau des Mines et de l’Energie (BME)},
  title  = {Aléa et risque sismique en Haïti},
  year   = {2012},
  date   = {2012},
  note   = {Pg. 3},
}

@Book{jens2_key,
  author  = {Jens Havskov, Institute of Solid Earth Physics University of Bergen Norway and Gerardo Alguacil Instituto Andaluz de Geofisica University of Granada Spain.},
  title   = {Instrumentation in Earthquake Seismology},
  year    = {2016},
  date    = {2016},
  editor  = {Springer},
  edition = {Second Edition},
}

@WWW{japan_sm_key,
  author = {NIED (National Research Institute for Earth Science and Disaster Prevention)},
  title  = {Strong-motion seismograph networks},
  year   = {2017},
  date   = {2017},
  url    = {http://www.kyoshin.bosai.go.jp/},
}

@Article{svm_class_key,
  author  = {Jari Kortström, Marja Uski, Timo Tiira},
  title   = {Automatic classification of seismic events within a regional seismograph network},
  journal = {www.elsevier.com/locate/cageo},
  year    = {2016},
  date    = {2016},
}

@WWW{zeste_key,
  author = {melepe},
  title  = {Un peu de Machine Learning avec les SVM},
  year   = {2016},
  date   = {2016},
  url    = {https://zestedesavoir.com/tutoriels/1760/un-peu-de-machine-learning-avec-les-svm/},
}

@WWW{obs_key,
  author = {ObsPy},
  title  = {ObsPy},
  year   = {2016},
  date   = {2016},
  url    = {https://github.com/obspy/obspy/wiki},
}

@WWW{urgeo_key,
  author = {URGEO},
  title  = {Unité de Recherche en Géotechnique},
  year   = {2017},
  date   = {2017},
  url    = {http://www.urgeo.net/},
}

@Article{calais_key,
  author  = {Eric Calais},
  title   = {Projet d’identification de la menace sismique en Haïti},
  journal = {BUREAU DES MINES ET DE L’ENERGIE (BME)},
  year    = {2005},
  date    = {2005},
}

@Booklet{charlot_key,
  author  = {Prof. Grégory Charlot},
  title   = {Sécurité informatique, Introduction et concepts de base},
  year    = {2015},
  date    = {2015},
  journal = {Cours de Sécurité informatique},
}

@WWW{irisws_key,
  author = {IRIS(Incorporated Research Institutions for Seismology)},
  editor = {IRIS(Incorporated Research Institutions for Seismology)},
  title  = {IRIS-WS v. 2.0.15},
  year   = {2015},
  date   = {2015},
  url    = {http://ds.iris.edu/ds/nodes/dmc/software/downloads/IRIS-WS/2-0-15/},
}

@WWW{slink_key,
  author = {SeisComp3},
  editor = {SeisComp3},
  title  = {SlinkTool},
  year   = {2015},
  date   = {2015},
  url    = {https://www.seiscomp3.org/wiki/doc/applications/slinktool},
}

@WWW{ring_key,
  author = {IRIS},
  editor = {IRIS},
  title  = {RingServer},
  year   = {2015},
  date   = {2015},
  url    = {https://seiscode.iris.washington.edu/projects/ringserver},
}

@WWW{svmlight_key,
  author = {Thorsten Joachims},
  editor = {Thorsten Joachims},
  title  = {SVMlight, Support Vector Machine},
  year   = {2008},
  date   = {2008},
  url    = {http://svmlight.joachims.org/},
}

@WWW{filterp_key,
  author = {A. Lomax},
  editor = {A. Lomax},
  title  = {FilterPicker - a general purpose, broad-band, phase detector and picker},
  year   = {2011},
  date   = {2011},
  url    = {http://alomax.free.fr/FilterPicker/},
}

@WWW{sep_key,
  author = {GEOFON},
  editor = {GEOFON},
  title  = {SeisComp3},
  year   = {2015},
  date   = {2015},
  url    = {https://www.seiscomp3.org/},
}

@PhdThesis{mem_key,
  author      = {Caroline Paulus},
  title       = {Filtrage de données sismiques multicomposantes et estimation de la polarisation},
  institution = {Archive HAL},
  year        = {2008},
  date        = {2008},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
